失戀之後有靈感 散文一短篇

短篇故事 《拉薩》的筆

在拉薩的一間古舊文具店
我遇上一支筆
那是一支有故事的毛筆
沾滿墨跡

我靜靜地看著它
屏息靜氣
它還是察覺我的視線

羊毫淺淺一笑地說
過去握著它揮動的人走了
換了一支原子筆
所以它獨自來到這裡

我沒有說話
沒有任何適當的話語可說

我猜
那個人大概是
厭倦了宣紙
厭倦了研墨
厭倦了臨摹
厭倦了清洗
厭倦了重複

羊毫掙扎著
它想要在這裡尋找最初的心
卻又想回到自己的城市

我問老闆可否借給我幾天
老闆揮揮衣袖沒說甚麼

然後
帶著它走過繁喧
帶著它走過綠林
帶著它走過山湖

時間匆匆
旅程響起尾鐘
我沒有問它願意跟我走嗎
我知道它有想去的地方
我也不暗揮毫

我有時會想
有些事
是不是只能發生在
某段時光
某個地方
某次人生

後來
有一天在街上閒逛
收到一張傳單
寫著書法興趣班
我取出電話
撥通了傳單上的號碼

夠50正皮就出多篇